【蘋聞追Click】6.12女學生被捕受辱全身傷 被扯高衫見bra克警唔准拉番低

再有受害人指證警方使用過份武力。6.12包圍政總當日，一張由《蘋果》拍攝、身穿黑衣女示威者被多名警員拖行相片廣為流傳。相中人Mary（化名）事隔兩周接受《蘋果》訪問，指當日被多名警員按倒地上拖行十多米，身體多處擦傷及瘀傷，其間上衣更被掀起露出內衣，但押解警員卻拒絕讓她整理衣服。錄口供時，警員更要求她簽署承認是跌倒受傷，才肯安排她上救護車接受治理。立法會議員鄺俊宇形容，倘指控屬實，是「警方濫權濫上癮」。記者：佘錦洪

Mary在6.12當天前往金鐘參加集會，至下午約3時半走到立法會外時，剛好碰上一大群人正湧入煲底，身形單薄的她被人群推至衝突前線，警方隨即施放催淚彈，在場人士爭相走避，但自己卻不慎踩到橫卧在地上的鐵馬，其中一隻腳卡住欄杆，五至六名警員隨即上前將她按在地上制服。她右手被拗後，感到背後傳來刺痛，懷疑被胡椒噴霧灑中，「好大幅度，成個身都係，手臂、臉、腰」，同時左手被另一人捉住及屈手指。

迫簽紙承認自己跌傷

她說當時身上亦無任何裝備，「連（安全）帽都冇」，無力反抗，但仍被警員在「煲底」石屎地上拖行十多米，「好似當我係件貨咁樣拉」，一直拖到立法會入口處。在過程中發現自己上衣被掀起，露出內衣，但無奈雙手仍被拉住，「我問佢我可唔可以拉返低件衫」，換來一聲喝斥，「佢話『邊一個畀你拉啊』」，直至被拖到立法會地下一間房中，始在女警協助下整理衣服，覺得受到屈辱，「依家諗返起都覺得好唔舒服，點解佢哋要咁做？點解係由男警Handle我一個女仔？」

Mary獲告知自己涉嫌非法集會被捕，並在多名便衣警員包圍下錄口供。她表示自己是拘捕時被拖行而受傷，警員卻在口供紙寫上是自己跌倒而受傷，「但我自己跌親唔會有咁嚴重嘅傷口囉」。警員以馬上釋放她利誘她簽字，同時語帶恐嚇質問她：「你係睇醫生定要驗傷啊？」結果她在受壓下只好簽署與事實不符的口供紙，並坐上警方安排的救護車到醫院。因擔心驗傷會留下紀錄，簡單治理後即離開。

鄺俊宇：濫權濫上癮

Mary回家後自行記錄傷勢，發現臉部及雙手都有大面積擦傷，眼角、手臂都有瘀傷，左腳大腿更是有明顯瘀痕，而被屈的左食指至今仍然有屈曲困難。她昨日受訪時仍有餘悸，雙手不停交錯搓擦，神色驚恐，「佢哋係用咗好多不必要武力，完全唔顧被捕者感受，想做乜就做乜」。

立法會議員鄺俊宇表示，若事主所講屬實，警方行為是令人髮指，認為警員涉使用不對等武力，又拒絕女被捕者拉好衣物的卑微要求，程度甚於羞辱，是「警方濫權濫上癮」。警察公共關係科回應指，任何人士如認為於警方處理任何事件時受到不合理對待，可向投訴警察課作出投訴，投訴警察課會考慮相關證據，按既定程序公平公正處理。

據《蘋果》當日拍到的相片，有立法會職員一直在旁協助警員，並疑似掀起Mary的上衣。立法會秘書處回覆指，已應議員要求將於下次行管會會議討論6.12事件。

好撚賤
屌你老母臭閪黑警死全家

上庭啲閪官依然係會話事主証供可疑、黑警係誠實可靠証人

應該唔會既

區院班陷家鏟就難講d

嘩，點解要扯高學生妹件衫？？？？？？？？？？？？？？？？仲要打到咁傷

睇返蘋果既相
個女仔
大脾
手指
手臂
額角

都有瘀傷或者傷口

今次登報發揮o既作用可以遠超預期

唔好意思我電腦打唔覺咁長 拉底小小有紅字

黑警死全家

大家都關心左佢好耐

CLS

死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街死仆街

涉事黑警正仆街

正仆街 係咪咁撚賤呀?

咁都有人負皮

屌佢老母全部有關黑警一定要負責
唔可以不了了之

【 突發】點解要搞627？

多謝大家關注社會議題

係咪要同外國婦團講香港警察點藉著警權去玩弄女性嘅胴體

搵埋女權西和解

正仆街

推

梗係

我屌你老母

真係痴線 眾目之下都可以咁狼 私下會點對報案人同比佢拉左番差館ga人

推到俾國際女權組織知道

警犬愛大波

屌你老母

有無人forward俾啲女權明星跟進下

一定要追究到底

妙麗格蘭傑

屌佢老母，黑警死全家
禍必及家人
白頭黑警送黑頭仔女

push

好嬲
黑警陷家剷 死撚哂佢

個白初扯佢條辮?

用胸襲警

咪就係佢件黑衫

搞到露bra

唔駛加密啦登記左就睇到
公開野黎

仲有彩虹站比人渣波

搵外國女權閪，玩死政府了

果個女人應該真係想返工但上唔到車

仲要比條狗渣一下

死黑警你班冚家產

參考旺角警署強姦

推呀推佢老母